抵制聖誕 中國綜藝節目「打格」聖誕樹連明星都遮埋

內地媒體因官方壓力「抵制聖誕節」，已經去到神經錯亂、自欺欺人的可悲地步。湖南衞視旗下網台「芒果TV」的綜藝節目《明星大偵探》第6季，昨日平安夜首播，但畫面所見，節目中的所有聖誕樹及裝飾都被模糊化處理，由於被遮掩的畫面實在太大，幾乎全被模糊，就連節目中的嘉賓也看不太清楚，結果引起網民不滿，狠批有關方面矯枉過正。

據觀察者網報道，屬於推理真人騷的《明星大偵探》，第一集剛好在平安夜當日播放，而節目就在一間大酒店內拍攝，因而佈置了不少聖誕裝飾。然而，整個節目的畫面都經過後期特別處理，但凡有聖誕樹或聖誕花環等節日裝飾出現的地方，都會被模糊化。至於藝人的聖誕髮飾，則被黃色帽子圖案遮蓋。

以介紹場地背景為主的畫面則幾乎全部被模糊化，就連節目嘉賓都看不清楚，嚴重影響觀感，惹來不少劣評。網民紛紛在節目微博的留言版上寫道：「滿屏的馬賽克（打格）要把我晃瞎了」、「背景馬賽克觀感真的太差了，但是知道節目組是沒辦法」、「馬賽克真的很難受啊」。

其實班人知唔知佢地講開嘅共產中文係直譯中文,例如早上好
日本令和,台灣中華民國,但中華人民共和國就用西曆
孔子要打倒,但馬克思又變左契爺
勞動節係因為美國工人爭取8小時工作制

唔好再著西裝
唔好再用windows
唔好用所有涉及西方公司嘅產品

push

香港根本應該要跟隨，取消聖誕節🎄